[

{
	
"question":"Ποιο από τα παρακάτω είναι βιβλίο του Φιοντόρ Ντοστογιέφσκι;",
"answer":["Πόλεμος και Ειρήνη","Ο Παίκτης","Η Θεία Κωμωδία","Η Μάνα","Η Αβάσταχτη Ελαφρότητα του Είναι"],
"correct":2
},

{
	
"question":"Ποιο από τα παρακάτω είναι έργο του Αντόν Τσέχωφ;",
"answer":["Ο Βυσσινόκηπος","Ο Αιώνιος Σύζυγος","Κατηγορώ","Ο Γυάλινος Κόσμος","Οι Θεοί Διψούν"],
"correct":1

},

{
	
"question":"Ποιο από τα παρακάτω είναι βιβλίο του Νίκου Καζαντζάκη;",
"answer":["Νανά","Ο Ήλιος ο Ηλιάτορας","Ταξιδεύοντας","Ο Μεγάλος Περίπατος του Πέτρου","Η Φόνισσα"],
"correct":3

},

{
	
"question":"Ποιο από τα παρακάτω είναι βιβλίο του Αριστοτέλη Βαλαωρίτη;",
"answer":["Ο Φωτεινός","Αδερφοί Καραμάζωφ","Για Ποιον Χτυπάει η Καμπάνα","Δόκτορ Ζιβάγκο","Η Δίκη"],
"correct":1

},

{
"question":"Ποιο από τα παρακάτω είναι βιβλίο του Αλέξανδρου Δουμά;",
"answer":["Οι Άθλιοι","Καπετάν Μιχάλης","Οι Τρεις Σωματοφύλακες","Ο Ηλίθιος","Οι Δουβλινέζοι"],
"correct":3
}
,

{
"question":"Ο Καζαντζάκης στο μυθιστόρημά του 'Ο Φτωχούλης του Θεού', εξιστορεί την ιστορία του:",
"answer":["Αλβέρτος ο Μέγας","Βάκουλος του Σορέντο","Ζηνόβιος της Φλωρεντίας","Μάξιμος της Νάπολη","Φραγκίσκος της Ασίζης"],
"correct":5
},

{
"question":"Πόσες φορές είχε προταθεί για Νόμπελ λογοτεχνίας ο Νίκος Καζαντζάκης;",
"answer":["Καμία","Τρείς","Πέντε","Εφτά","Εννιά"],
"correct":5
},

{
"question":"Ποιο από τα παρακάτω είναι βιβλίο του Τζον Στάινμπεκ;",
"answer":["Ο Γέρος και η Θάλασσα","Ο Δρόμος με τις Φάμπρικες","Δον Κιχώτης","Δύσκολα Χρόνια","Το Δέκα"],
"correct":2
},

{
"question":"Για ποιο λογοτεχνικό έργο πήρε Νόμπελ Λογοτεχνίας ο Έρνεστ Χέμινγουει;",
"answer":["Ο Γέρος και η Θάλασσα","Για ποιον Χτυπάει η Καμπάνα","Θάνατος το απομεσήμερο","Αποχαιρετισμός στα όπλα","Ο Ήλιος ανατέλλει Ξανά"],
"correct":1

},

{
"question":"Πως λεγόταν ο κεντρικός ήρωας του βιβλίου του Φιοντόρ Ντοστογιέφσκι 'Έγκλημα και Τιμωρία';",
"answer":["Πορφύριος Πετρόβιτς","Ροντιόν Ρομάνοβιτς Ρασκόλνικοφ","Αρκάδιος Ιβάνοβιτς Σβιντριγκάιλοφ","Ηλία Πέτροβιτς","Πιότρ Πέτροβιτς Λούτζιν"],
"correct":2

}
,

{

"question":"Πως λεγόταν ο γιος του Καπετάν Μιχάλη στο ομότιτλο βιβλίο του Νίκου Καζαντζάκη;",
"answer":["Θράσος","Μανωλιός","Ανδρέας","Νικολής","Μήτρος"],
"correct":1

},

{

"question":"Ποιο ήταν το πραγματικό επίθετο του Οδυσσέα Ελύτη;",
"answer":["Νικολακόπουλος","Γεωργαμλής","Αλεπουδέλης","Φοράκος","Δημητρακόπουλος"],
"correct":3

},

{

"question":"Σύμφωνα με τον Κάλβο, τι θέλει η ελευθερία για να κατακτηθεί από τον άνθρωπο;",
"answer":["Αντίσταση","Αρετή και Τόλμη","Προσπάθεια","Επιμονη","Συναίνεση"],
"correct":2

},

{

"question":"Τι έιχε χαράξει μέσα στο κελί του, ο Κόμης του Μοντεκρίστο σύμφωνα με τον συγγραφέα του βιβλίου 'Ο Κόμης του Μοντεκρίστο', Αλέξανδρο Δουμά;",
"answer":["Ο Θεός αγαπάει τους τολμηρούς","Μια μέρα ο Θεός θα με δικαιώσει","Ο Θεός έχει υπογράψει την ελευθερία μου","Ο Θεός μου δεν θα με εγκαταλείψει","Πιστεύω στο Θεό, θα είναι κοντά μου μέχρι το τέλος"],
"correct":2

},

{

"question":"Συμπληρώστε τη φράση του Ντίκενς όπως τη γράφει στο μυθιστόρημά του 'Δύσκολα Χρόνια'- Υπάρχει και η αγάπη στον κόσμο, δεν είναι μόνο...",
"answer":["το ατομικό συμφέρον","τα πλούτη","η φήμη","η δόξα","τα υλικά αγαθά"],
"correct":1

},

{

"question":"Ποιο βιβλίο έγραψε τελευταίο ο Νίκος Καζαντζάκης;",
"answer":["Ο Ζορμπάς","Αναφορά στο Γκρέκο","Οδύσεια","Ασκητική","Ο Χριστός Ξανασταυρώνεται"],
"correct":2

},

{

"question":"Συμπληρώστε τον στίχο του Κωνσταντίνου Καβάφη - Έτσι που τη ζωή σου ρήμαξες στη κόχη τούτη τη μικρή... ",
"answer":["Σε όλη τη γη τη χάλασες","Παντού τη χάλασες","Δεν θα τη ξαναβρείς όπου και αν πας","Παντού τη σκόρπισες","Παντού τη διέλυσες"],
"correct":1

},

{

"question":"Στη Θέια Κωμωδία του Δάντη, ποιο πρόσωπο συμβολίζει την ένωση με τον Θεό;",
"answer":["Αντιγόνη","Περσεφόνη","Αλκμήνη","Ισιδώρα","Βεατρίκη"],
"correct":5

},

{

"question":"Ποιο από τα παρακάτω είναι έργο του Τζέιμς Τζόυς;",
"answer":["Οι Δουβλινέζοι","Οι Ιρλανδοί","Οι Σκωτσέζοι","Οι Άνθρωποι στην εποχής μας","Οι Φίλοι"],
"correct":1

},

{

"question":"Ποιος Γάλλος συγγραφέας έχει για κεντρικό ήρωα του βιβλίου του, τον Γιάννη Αγιάννη;",
"answer":["Ζολά","Ουγκώ","Φρανς","Μολιέρος","Βολταίρος"],
"correct":2

},

{

"question":"Στο βιβλίο 'Κατηγορώ' ο Ζολά, σε ποια υπόθεση παίρνει θέση και κατηγορεί ονομαστικά συγκεκριμένους ανθρώπους;",
"answer":["Υπόθεση Ντρέιφους","Υπόθεση Στανικόφσκι","Υπόθεση Λιν","Υπόθεση Αγιάννη","Υπόθεση Χάρλοου"],
"correct":1

}

]